%Fabian Huber
%T.IS-E1A
%08/06/2020
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{helvet}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{inc/}}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[a4paper, top=3.5cm, bottom=3cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage{vhistory}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}
\usepackage{inconsolata}
\usepackage{pgffor}
\usepackage{color}
\usepackage{array}

\pagestyle{fancy}
\urlstyle{same}
\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand{\FH}{Fabian Huber}

\title{Manuel Utilisateur SpaceXY}
\author{\vhListAllAuthorsLongWithAbbrev}
\date{\vhCurrentDate}

\hypersetup{pdfauthor={\vhListAllAuthorsLong}}

% Header and Footer
\lhead{\vhListAllAuthorsLong}
\chead{SpaceXY}
\makeatletter
\rhead{\@date}
\makeatother

\lfoot{Version \vhCurrentVersion}
\cfoot{Manuel Utilisateur}
\rfoot{Page \thepage{} sur~\pageref{LastPage}}

% *********
% * Document
% *********
\begin{document}
\fontfamily{phv}
\selectfont

%Change the font of the titles
\titleformat*{\section}{\LARGE\fontfamily{phv}}
\titleformat*{\subsection}{\Large\fontfamily{phv}}
\titleformat*{\subsubsection}{\large\fontfamily{phv}}

\input{inc/titlePage.tex}

\tableofcontents
\newpage

% Revision history
\begin{versionhistory}
    \vhEntry{1.0}{8 juin 2020}{FH}{Creation.}
\end{versionhistory}

\section{Introduction}
Ce document est destiné aux utilisateurs finaux du jeu SpaceXY qui a été réalisé dans le cadre d'un TPI (Travail Pratique Individuel).
Le but de ce travail était de faire un jeu où l'on contrôle un vaisseau dans l'espace ou l'on pourrait se battre contre des ennemis et accomplir des missions.
Cette documentation explique la démarche d'installation et de désinstallation du jeu ainsi que son utilisation.

\section{Installer et désinstaller le jeu}
\subsection{Installation}
Tout d'abord, téléchargez le dossier du jeu, ensuite dézippez le, enfin, double-cliquez sur \texttt{spacexy.exe}.
Le dossier peut se trouver n'importe où sur l'ordinateur.

\subsection{Désinstallation}
Pour désinstaller le jeu de votre ordinateur, il suffit de faire un clique droit sur le dossier du jeu puis de séléctionner l'option "Supprimer".

\section{Utiliser le jeu}
Cette partie de la documentation expliquer comment intéragir avec l'application.

\subsection{Menu principal}
Au démarage du jeu, vous serez acceuillis par le menu principal qui vous permet de choisir différentes options. Vous pouvez soit cliquer sur ces options ou les séléctionner avec un clavier.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{screenshots/mainMenu.png}
    \caption{Menu principal du jeu}
    \label{fig:mainMenu}
\end{figure}

\subsubsection{New Game}
Ce bouton lance une nouvelle partie. Votre sauvegarde n'est pas écrasée du temps que vous ne sauvegardez pas durant cette partie.

\subsubsection{Continue}
Ce bonton charge votre partie lors de votre dernière sauvegarde.

\subsubsection{Quit}
Ce bouton quitte l'application.

\subsection{Le gameplay principal}
Après avoir cliqué sur \texttt{New Game} ou \texttt{Continue}, vous serez lancé dans une partie.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{screenshots/newGame.png}
    \caption{Une nouvelle partie du jeu}
    \label{fig:newGame}
\end{figure}

\subsubsection{Se déplacer}
Ce jeu se contrôle à l'aide d'un clavier et d'une souris.
Appuyez sur les touches WASD (clavier suisse, allemand ou américain par exemple) ou ZQSD (clavier AZERTY) pour vous déplacer, utilisez ensuite la souris pour changer l'orientation du vaisseau.

\subsubsection{Tirer}
Cliquez sur le bouton gauche de la souris afin de tirer des lasers qui blessent les énemis.

\subsection{Le menu pause}
Pendant une partie, appuyez sur la touche ESC afin d'afficher le menu pause. Ce menu arrête l'écoulement du temps dans le jeu.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{screenshots/pauseMenu.png}
    \caption{Menu pause}
    \label{fig:pauseMenu}
\end{figure}

\subsubsection{Resume}
Ce bouton ferme le menu pause et continue la partie.

\subsubsection{Save}
Ce bouton sauvegarde votre partie et ferme le menu pause.

\subsubsection{Main Menu}
Ce bouton quitte la partie et vous ramène au menu principal de l'application.

\subsection{Inventaire}
Appuyez sur la touche E afin d'ouvrir l'inventaire et voir les objets que vous possédez.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{screenshots/inventory.png}
    \caption{Inventaire}
    \label{fig:inventory}
\end{figure}

Vous pouvez cliquer sur une armure pour l'équiper, ce qui la déplacera dans le carré en haut à gauche, vous pourrez ensuite re cliquer dessus afin de la déséquiper.
Une armure vous donne une meilleure résistance au coups.
Votre argent est également affiché en haut à gauche de l'inventaire.
Appuyez sur E pour fermer l'inventaire.

\subsection{Intéraction avec les planètes et stations}
En vous mettant au-dessus d'une planète ou d'une station, vous pourrez ouvrir un menu d'interaction à l'aide de la touche F. Chaque planète à des prix et des missions différentes.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{screenshots/planetInteraction.png}
    \caption{Intéraction avec une planète}
    \label{fig:planetInteraction}
\end{figure}

Vous êtes ensuite présenté avec 4 options.

\subsubsection{Buy}
Affiche le menu qui permet d'acheter des objets.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{screenshots/buyMenu.png}
    \caption{Menu d'achat}
    \label{fig:buyMenu}
\end{figure}

Cliquez sur un objet afin de l'acheter.
Votre argent se trouve en haut à droite.
Cliquez sur le bouton \texttt{Back} pour fermer le menu.

\subsubsection{Sell}
Affiche le menu pour vendre des objets.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{screenshots/sellMenu.png}
    \caption{Menu de vente}
    \label{fig:sellMenu}
\end{figure}

Cliquez sur un objet afin de le vendre.
Cliquez sur le bouton \texttt{Back} pour fermer le menu.

\subsubsection{Missions}
Affiche le menu de mission.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{screenshots/missionMenu.png}
    \caption{Menu de mission}
    \label{fig:missionMenu}
\end{figure}

Cliquez sur \texttt{Accept} pour accepter la mission, une fois l'objectif accomplis vous recevrez l'argent de récompense.

\subsubsection{Quit}
Ferme le menu.

\listoffigures

\end{document}